{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000628",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791191745030",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 제주도'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "하멜과 박연의 운명"
    },
    "text": "1630年、オランダ·ホーリンガムで生まれたハメルは、23歳の時に朝鮮に漂着した。その間、東インド会社の会計士として働きながら、1692年に独身で亡くなった。彼とは違ってベルテブレイは「朴淵」と呼ばれ、35年年上で、オランダ北部地方のドライフ出身だった。朴淵は朝鮮人女性と息子一人、娘一人をもうけたが、その後の行方は分からなかった。朴淵は兵書に優れ、大砲を精巧に作ることができ、朝鮮に大きな力になった。しかし、ハメル一行は人員が多くて朝鮮での生活を定着させようとすれば困難に直面しただろう。ハメルはヨーロッパに朝鮮の存在を知らせ、朴淵は最初の異域万里で朝鮮に根を下ろした。そのため、二人は相反する道を歩んだが、彼らの存在は朝鮮に影響を与えた。",
    "QA": [
        {
            "question": "ハメルは何歳の時に朝鮮に漂着しましたか？",
            "answer": "ハメルは23歳の時に朝鮮に漂着しました。"
        },
        {
            "question": "ハメルはどの会社の会計士として働いていましたか？",
            "answer": "ハメルは東インド会社の会計士として働いていました。"
        },
        {
            "question": "ハメルは何年に亡くなりましたか？",
            "answer": "ハメルは1692年に亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "朴淵はどこ出身ですか？",
            "answer": "朴淵はオランダ北部地方のドライフ出身です。"
        },
        {
            "question": "朴淵は何と呼ばれましたか？",
            "answer": "朴淵は「ベルテブレイ」と呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "朴淵は何を作ることができましたか？",
            "answer": "朴淵は大砲を精巧に作ることができました。"
        },
        {
            "question": "ハメル一行は朝鮮での生活を定着させるのが困難だった理由は何ですか？",
            "answer": "ハメル一行は人員が多かったため、朝鮮での生活を定着させるのが困難でした。"
        },
        {
            "question": "ハメルはヨーロッパに何を知らせましたか？",
            "answer": "ハメルはヨーロッパに朝鮮の存在を知らせました。"
        },
        {
            "question": "朴淵は何をしたことで朝鮮に大きな力になりましたか？",
            "answer": "朴淵は兵書に優れ、大砲を精巧に作ることができたため、朝鮮に大きな力になりました。"
        },
        {
            "question": "ハメルと朴淵の存在は朝鮮にどのような影響を与えましたか？",
            "answer": "ハメルと朴淵の存在は朝鮮に影響を与えました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 235,
        "QA": 330
    }
}